[
  {
    "question": "هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟",
    "o1": "كلا ، لأن العامل ليس شرطياً",
    "o2": "نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز.",
    "o3": "نعم في جميع الأحوال.",
    "o4": "نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية",
    "answer": "نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز."
  },
  {
    "question": "في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:",
    "o1": "في الطريق البلدية فقط",
    "o2": "فقط إذا كانت الطريق رطبة",
    "o3": "فقط إذا كانت السرعة عالية",
    "o4": "في جميع الأحوال.",
    "answer": "في جميع الأحوال."
  },
  {
    "question": "كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟",
    "o1": "من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.",
    "o2": "من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.",
    "o3": "من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.",
    "o4": "من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.",
    "answer": "من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين."
  },
  {
    "question": "في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:",
    "o1": "في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة النازلة شاحنة.",
    "o2": " في جميع الحالات.",
    "o3": " إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.",
    "o4": "في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة الصاعدة دراجة نارية تسير على عجلتين.",
    "answer": " إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما."
  },
  {
    "question": "أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟",
    "o1": "لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.",
    "o2": "لا يجوز فقط لسائق مركبة تقل أكثر من 11 راكبا ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.",
    "o3": "يجوز لسائق مركبة خصوصية ملء خزان وقودها إذا كان المحرك يعمل.",
    "o4": "لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.",
    "answer": "لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل."
  },
  {
    "question": "يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:",
    "o1": "لا تقل عن 100م امام المركبة.",
    "o2": "لا تقل عن 30م أمام المركبة.",
    "o3": "لا تقل عن 15م أمام المركبة.",
    "o4": " لا تزيد عن 100م أمام المركبة.",
    "answer": "لا تقل عن 100م امام المركبة."
  },
  {
    "question": "يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:",
    "o1": "لا تقل عن 30م أمام المركبة.",
    "o2": " لا تقل عن 15م أمام المركبة.",
    "o3": " لا تزيد عن 30م أمام المركبة.",
    "o4": "لا تقل عن 100م أمام المركبة.",
    "answer": "لا تقل عن 30م أمام المركبة."
  },
  {
    "question": "ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:",
    "o1": "لا تزيد عن 10م.",
    "o2": "لا تزيد عن 25م.",
    "o3": "لا تقل عن 10م.",
    "o4": " لا تزيد عن 15م.",
    "answer": "لا تزيد عن 10م."
  },
  {
    "question": "هل يجوز تصليح مركبة في الطريق أو في موقف عمومي؟",
    "o1": "جميع الإجابات صحيحة.",
    "o2": "يجوز بشرط أن لا تبقى المركبة في نفس المكان لمدة تزيد عن 24 ساعة.",
    "o3": "يجوز بشرط أن لا يكون مكان التصليح محاذيا لكراج أو ورشة لتصليح المركبات.",
    "o4": "يجوز بشرط أن لا يؤدي ذلك إلى إزعاج عابري الطريق.",
    "answer": "جميع الإجابات صحيحة."
  },
  {
    "question": "تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:",
    "o1": "جميع الإجابات صحيحة",
    "o2": " اخضر.",
    "o3": " ازرق.",
    "o4": " احمر.",
    "answer": "جميع الإجابات صحيحة"
  },
  {
    "question": "كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟",
    "o1": "إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.",
    "o2": "إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.",
    "o3": "إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.",
    "o4": "بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.",
    "answer": "إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة."
  },
  {
    "question": "هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟",
    "o1": "يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.",
    "o2": "يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.",
    "o3": "يجوز لمركبات الشحن فقط لفرض التحميل والتفريغ.",
    "o4": "لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.",
    "answer": "لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك."
  },
  {
    "question": "يسمح بالتجاوز:",
    "o1": "فقط إذا كانت الطريق ذات ثلاثة أو خمسة مسالك.",
    "o2": "فقط في طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه.",
    "o3": "فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.",
    "o4": "فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.",
    "answer": "فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك."
  },
  {
    "question": "استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:",
    "o1": "يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.",
    "o2": " لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.",
    "o3": "جميع الإجابات صحيحة.",
    "o4": " يؤمن سير سريع ومتواصل.",
    "answer": " لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر."
  },
  {
    "question": "عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:",
    "o1": "على الزجاج الخلفي للمركبة.",
    "o2": "خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.",
    "o3": "لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف المركبة.",
    "o4": "خلف المركبة على مسافة 100م على الأقل.",
    "answer": "خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل."
  },
  {
    "question": "تعريف المسلك هو:",
    "o1": "الطريق المعبدة كلها.",
    "o2": "كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.",
    "o3": "قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.",
    "o4": "الطريق المخصصة لنوع من عابري الطريق.",
    "answer": "قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين."
  },
  {
    "question": "ما هي المساحة الفاصلة؟",
    "o1": "كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.",
    "o2": " الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.",
    "o3": "الخطوط البيضاء المرسومة على عرض الطريق لعبور المارة.",
    "o4": "الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.",
    "answer": "كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها."
  },
  {
    "question": "يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:",
    "o1": "6م.",
    "o2": "20م.",
    "o3": "12م.",
    "o4": "15م.",
    "answer": "12م."
  },
  {
    "question": "إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها",
    "o1": "مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.",
    "o2": " ممنوع تجاوزها.",
    "o3": "يجب تجاوزها بحذر شديد.",
    "o4": "يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.",
    "answer": " ممنوع تجاوزها."
  },
  {
    "question": "عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:",
    "o1": "المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.",
    "o2": "يجب أن لا تقل المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.",
    "o3": " يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.",
    "o4": " يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.",
    "answer": " يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم."
  },
  {
    "question": "عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:",
    "o1": "أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.",
    "o2": " أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.",
    "o3": "أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.",
    "o4": " لك حق الأولوية إذا كنت على يمين الطريق.",
    "answer": "أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك."
  },
  {
    "question": "لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟",
    "o1": "يجب إن تكون العجلات الأمامية مستقيمة عند وقوف مركبة في منحدر.",
    "o2": " لا توجد أهمية لتوجيه المقود في حالة وقوف المركبة.",
    "o3": " يوجه المقود لجهة وسط الشارع.",
    "o4": " يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.",
    "answer": " يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق."
  },
  {
    "question": "من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟",
    "o1": "صاحب المركبة",
    "o2": "السائق",
    "o3": "جميع الإجابات صحيحة",
    "o4": "صاحب المركبة وسائقها.",
    "answer": "السائق"
  },
  {
    "question": "لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :",
    "o1": "عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن",
    "o2": "عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر.",
    "o3": " عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة",
    "o4": "عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق",
    "answer": "عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر."
  },
  {
    "question": "في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :",
    "o1": "حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة",
    "o2": "على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق",
    "o3": "طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين.",
    "o4": "توقف وأعط حق الأولوية للمركبات المقابلة",
    "answer": "على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق"
  },
  {
    "question": "متى يجب وضع مثلث التحذير ؟",
    "o1": "عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط.",
    "o2": "في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل.",
    "o3": "فقط في حالة حدوث خلل في المركبة وتركها بدون مراقبة",
    "o4": "فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن",
    "answer": "في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل."
  },
  {
    "question": "على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية",
    "o1": "من أقصى يمين الطريق",
    "o2": "من المكان المريح للسائق",
    "o3": "من أقصى يسار الطريق",
    "o4": "قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.",
    "answer": "قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل."
  },
  {
    "question": "لا يجوز الوقوف والتوقف :",
    "o1": "إلى اليسار.",
    "o2": "إلى جهة الرصيف",
    "o3": "إلى وسط الطريق",
    "o4": "إلى اليمين.",
    "answer": "إلى وسط الطريق"
  },
  {
    "question": "لا يجوز الوقوف والتوقف :",
    "o1": "في حدود 15م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر.",
    "o2": " في حدود محطة باص محدد بعلامة.",
    "o3": "في حدود 12م قبل وبعد محطة باص",
    "o4": " في حدود 12م قبل وبعد الشاخصة التي تشير إلى محطة باص",
    "answer": " في حدود محطة باص محدد بعلامة."
  },
  {
    "question": "في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-",
    "o1": "إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل",
    "o2": "جميع الإجابات صحيحة",
    "o3": " لتفادي حادث طرق",
    "o4": "للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما",
    "answer": "للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما"
  }
]
